馬雲一年後退休 分析：阿里難免受衝擊

馬雲一年後退休
分析：阿里難免受衝擊

馬雲昨宣佈一年後將卸任阿里巴巴董事局主席。資料圖片

【急流勇退】

【本報訊】中國經濟前景看淡，官方加強大數據監控下，內地電商巨子、阿里巴巴集團董事局主席馬雲昨踏進54歲壯年之日，毅然宣佈退休計劃。馬雲表明一年後不再出任主席，改由集團行政總裁張勇接任，以便投身公益及教育事業，在內地日益複雜的科網商戰中抽身而退。分析認為，馬雲作為科技巨企創辦人提早退休，做法罕見，公眾對公司的信心難免受到衝擊。

記者：盧燕儀

相關新聞：接班人會計出身 管理風格國際化

馬雲新名片眾多行頭中突出標註「老師」和「杭州佬」。互聯網

「我懷着激動的心情向大家宣佈：經董事會批准，一年後的今天，也就是2019年9月10日，阿里巴巴20周年，我將不再擔任阿里巴巴集團董事局主席，現任阿里巴巴集團CEO張勇（逍遙子）將接任董事局主席一職。」馬雲昨給阿里巴巴客戶、員工和股東的公開信，大派定心丸，強調他明年9月退位後，將續任集團董事會成員，直至2020年阿里巴巴年度股東大會。馬雲表示，他的退位決定深思熟慮，認真執行前後10年。

阿里握數億人數據

馬雲大讚指定接班人張勇有超級電腦般的邏輯和思考能力，堅信使命願景，勇於擔當，全情投入，敢於站在未來創新設計新型商業模式和業態之中，對張和他領導的新一代阿里領導團隊充滿信心。至於「退役」後的計劃，馬雲表示，未來將專注公益、教育，協助中小企業，年輕人和女性發展：「我想回歸教育，做我熱愛的事情會讓我無比興奮和幸福。再說了，世界那麽大，趁我還年輕，很多事想試試，萬一實現了呢？我可以向大家承諾的是，阿里從來不只屬於馬雲，但馬雲會永遠屬於阿里。」

《Alibaba：The House that Jack Built》作者克拉克指出，馬雲是內地互聯網行業暴增及中國消費繁榮的最佳代表。美國《華爾街日報》報道，阿里業務遍佈網上購物、支付系統以及傳媒娛樂，掌握數億中國公民的數據。美媒指，阿里巴巴杭州總部內有一個警務室，內地警方可利用這警務室接觸阿里收集的大數據。該報指出，阿里巴巴等內地網企從中共保護下免受外國競爭而得益，它們除與政府合作外別無選擇。

相關新聞：黨管一切 超級富豪隨時「犯忌」

民營經濟信心滑落

被指為中國最賺錢的商業雜誌《好奇心日報》前晚評論馬雲退休時或明或暗指出，正值內地民營經濟最尷尬時刻，馬雲宣佈的是一個壞消息，加快中國民營經濟信心的滑落。分析指出，內地傳統行業企業數量日減，企業融資日益困難，企業稅務負擔加重，土地人工成本上升，消費下滑市場增長前景又有限，指在內地做生意要擔心的不僅是商業與合法，還要擔心言行是否「政治正確」。有專家評論，內地政策法規不確定感升高下，越來越多企業家會把資產轉移到海外。

下一則
下一則
接班人會計出身 管理風格國際化

接班人會計出身 管理風格國際化
黨管一切 超級富豪隨時「犯忌」
一度在港上市 高追散戶勁蝕
聯合名牌打假 被嘲賊喊捉賊

別讓馬雲跑了

估下之後係咪去美國？

做監犯

真。急流勇退

20180911

有無咁大影響，又唔係走左

歷史會話比我地聽佢無走錯

佢走唔走到先係問題

退休, 原因係螞蟻金服,越做越大 , 影響到銀行業務.
上年已經交出來比 人民銀行控制. 芝麻信用都要同佢分享大數據 , 大陸政府整個官方信用評級部門出來.
自保都應該